喺非洲做緊海洋保育工作，你問我答

首先講下一啲背景資料，我地係透過學校報名參加今次既保育工作，目的地係桑吉巴爾(位於非洲既坦桑尼亞)。主要既工作係收集海豚數據、收集旅遊業數據、係當地既學校教授一啲保育同衛生知識，亦會有一啲既文化體驗同交流。

而我去既目的，一來係為左擴闊視野，相信如果唔係學校有咁既機會，呢一世都唔會有機會去啲咁偏遠嘅地方，所以希望透過今次旅程學多啲同體驗多啲唔同嘅嘢。二來係希望真係可以做到啲野保護地球，加上我係一個熱愛大自然同擅長游水既人，所以更加想黎到呢度。三來係為左學英文，呢個project 有來自世界各地既義工，大家都係用英文溝通，相信除左了解其他文化之外，英文都一定學唔少。
今個旅程連同兩個大學同學一齊去，旅程為期一個月(1/7/-1/8/2018)

Day1(1/7/2018)
由於地方偏遠，要轉機先可以去到，我地會先搭去杜拜。(仲係搭阿聯猶航空既A380，係前發前聽人講過係好正既。)

Day2(02/07/2018)
到左杜拜之後，係機場逗留3個鐘倒，就轉機去桑吉巴爾
(係飛落影落去桑吉巴爾)

(一共搭左十幾個鐘頭終於到桑吉巴爾)

到左之後，由當地接待機構既職員黎車我地去住宿既地方

到左之後project 既簡介會同義工既分享會

Day3(03/07/2018)
朝早由當地機構職員教授海洋及當地文化知識
之後就去參觀遲啲會去教書既學校

跟住就係呢個project 既重要環節！
(拎齊裝備準備出海)

(係落水之前，當然要做正經野先，要收集唔同嘅數據)

(呢度好容易見到海豚，而且通常成群結隊，可惜佢哋出現得好快，手機影唔切)

跟住就係落水啦！

(啱啱喺水面影得唔清楚，落到水再影多一次)

D4(04/07/2018)
一大朝早就出海再次收集數據

之後有參歡當地社區(村落)既時間

之後有上堂學習當地語言(Kiswahili)

黃昏既時候有少少free time，去左海邊睇日落

(嗰度遇到一隻流浪狗，我同佢玩得好開心)

夜晚果餐我地去左當地既一個屋企食地道既野食
(因為當地傳統嘅關係，呢餐只可以用右手食)

D5(05/07/2018)
今日6點鐘就起身出海收集數據

跟住就將收集到既數據輸入落電腦

之後去左學校教佢地整環保磚

然後我地集合左兩個唔同project 既義工一齊食晚餐，夜晚有campfire (另一個project 係係當地教英文)

暫時分享住頭5日先，如果多人有興趣再分享多啲。
除左會自爆果啲，有咩問題都可以問
或者有冇人都去過類似既porject可以分享下經驗/有冇啲去到係必做既野

幾錢？

例牌問下你有無屌黑妹

好charm樓主讀咩

非洲唔係得獅子老虎咩

暫時覺得當地人點

成個trip洗左差唔多5萬
學校有少少資助

緊係冇

好似幾正, 呢d地方我都想去下

教育既

有沒靚女鬼妹

當年少少衝動下跟咗幾個識咗唔耐嘅人去津巴布韋做義工
一個月既經歷畢生難忘
樓主記得主動同多啲當地人傾計

非洲咁大，緊係唔係

好nice!!好多都會主動聊你傾計
又對中文同香港文化好有興趣

第二個project有好多鬼妹

有冇咩係去海外做義工必做？

睇topic仲以為係on9 post

分享多少少呀！

點解

大學咩科？
environmental science?

本身打算去但貴到嘔
搶錢咁

有咩食？

好有型啊 有機會可以去到，加油啊！

唔關environmental 事既
我讀教育既

又唔係既，有啲野係唔可以用錢衡量

係住既地方食既野就偏向西餐，可能就翻有唔同國家既義工口味
但都有食過地當菜，偏向似印度菜

多謝

好似有靚女一齊去？

有無ugali食？

有一個女同學一齊去，但靚唔靚就見人見智

好想去 但都幾貴

睇到都想去

LM

有無救到好多食左膠袋既海洋動物？

去過

呢啲機會好珍貴同好難得，所以貴啲都會覺得值得

天黑先有老虎，日頭獅子出黎，老虎驚吖嘛

無乜點實質救到動物，但做左好多研究同收集數據，對保育呢度都好有幫助。
而且有係當地既學校教環保，呢樣野都好重要

係咪真架？
同樣project???

我果度冇獅子老虎
蚊就大把

Zanzibar

你都係Zanzibar？！

唔小心禁錯咗負評..
Lee d 經歷真係一生人要試一次！
留名追post !!

lm

冇錢收？

你project 有無scuba diving

黑腸 黑珍珠

唔緊要

冇呀
自己比就有

冇呀，我都想試
唔知遲啲有冇機會

啲人話非洲係黑暗大陸 你點睇 係咪好落後 治安好差

Aiesec?

留名睇多啲經歷同相分享

係咪大埔某間某專科世界排名第一嘅大學？

我都係非洲 加納

我呢度啲人都算好nice
同埋我仲既地方24小時都有保安，都算安全
但係有其他義工比人偷過錢，懷疑係清潔工人偷既

係

去做咩？？旅行定都做義工

樓主係咪報義工咁樣用幫手？

黑妹有冇溜妳屌閪?

算係既，係透過學校報名

冇

班力架條頸無頸圈 咁佢地咪會自己走嚟走去？

所謂數據其實大概係d 咩?

Hujambo

咁有冇比黑鬼揸蘿柚?

Day6(06/07/2018)
朝早有少少free既時間，係海邊飲左杯好靚既芒果汁同埋食咗少少小食

然後，去咗當地一間學校幫手油油同清潔嘅工作

之後坐左一間好簡陋既船出海睇珊瑚
(呢個海域冇乜靚野睇，所以都冇乜靚相)

夜晚再同第二個project 嘅義工一齊去沙灘燒嘢食同玩

大家都玩到high哂

海豚、船、旅客既行為同數目
仲有珊瑚同其他海洋生物既資料記錄
仲有漁夫捕魚嘅情況同捉左啲咩

留名

有諗過報 但教授話係呃錢野

同學校？？

grad左好多年啦師弟 錢俾左就唔好諗啦

搵笨喎

去非洲做義工已經造福人群
仲要你科水？

cls

都要食同住既

有意義
好過d日韓飲食遊記

應該佢提供啦
你無收人工已經係義工
而家你係貼錢打工

sorry...係貼錢打義工

痴線，冇人工仲要自己出錢

香港intern已經下賤
出到去仲要咁

我覺得可以接受既

樓主一定好有錢

唔敢啦

非洲有海嫁咩

緊係有

呢個真係唔知

咩program?

Oh唔怪得
因為以我所知香港唔駛錢可以出去做保育得一個program有
但個個program無去到非洲咁遠

樓主你依類比錢program其實好多ngo都有搞

北部Nungwi好多選擇
有幾間PADI 5star centre
一邊做海洋保育 一邊食海鮮真係好矛盾

有關海洋保育工作

唔係架

有冇騎你

冇呀

Day7(07/07/2018)
今日係 free day，我哋去咗一個叫Zala Park 這公園遊覽

(坐左一隻(既好恐怖,隨時跌落水)艇睇果度既紅樹林

(仲睇左一啲既動物)

然後去咗當地嘅一條村度參觀同體驗當地嘅文化
(呢個係當地居民平時用嚟磨米嘅工具)

個導遊仲即刻徒手爬上摘椰子比我地飲

有gopro不如拍下潛水片

夜媽媽有無俾黑人…

有拍架

Day8(08/07/2018)
今日都係free day,去左當地一個先進啲同旅遊區叫Stone town既城市玩左一日

(仲買左啲手信，呢個石像係唔係好熟面口呢？)

果度呢架仲搞緊國際電影節

想問下喺咩program

保育唔係指完全唔食海鮮
適當咁食，同食得岩，係正常既食物鏈

啲黑妹有冇索野? 例如腰幼大波?

海水公園基金

不過因為全港得個個program幾有錢
啲staff對住啲學生好撚串

鯨魚數量有無上升過?

係咪cdip program

都有既

主要研究海豚
不過海豚數目就下降緊

絲
本身打算去
之後上網揾倒類似嘅program
價錢平好多 但學校冇做佢

咩program

喺呢條link到search吓
地區 價錢可又自己揀
我本身今年想去 交埋嗰千幾蚊
諗住最後一年可以參加用咗IRlEF
點知俾我揾倒平好多放棄咗

咁有冇樣靚架? 例如Halle Berry

呢啲野見人見智啦

咁你去到非洲之後,夜晚 打j 係幻想乜嘢啊？
例如河馬, 大笨象

唔打

直接屌河馬?

巴打係咪痴線架

係zanzibar 俾個導遊呃左幾包香料

反而係內陸地區就好d

(利申：冇去過首都，轉機only)

非洲係一個洲，唔係一個國家囉，你係香港人，都唔會叫自己亞洲人啦係咪

其實你知唔知你自己講緊乜撚嘢

我通常一個星期得一兩日係去旅遊區
本時都係係當地平民啲既社區，都冇乜比人呃，可能因為有當地人既義工帶住

平*

我問你答丫嘛~

Day9(09/07/2018)
一朝早又出海收集數據
之後去左同唔同既船家做訪，拎數據

(今日既日落都好靚！其實基本上日日都好靚既xdd)

Day10(10/07/2018)
今日上就同下就各出左海一次，加埋都有四個鐘，真係有少少暈船浪

之後去左一個叫Kuza既地方睇cave

仲係洞入面游水(其實冇乜特別冇乜野睇)

之後仲係果度學跳非洲舞

Day11(11/07/2018)
今朝食完早餐就去入數據
之後就出發去pungume既地方做珊瑚研究

(果度係超靚架！個島好細，四面都係海，啲水好清)

之後就真係落水啦！！

旅途有冇性幻想

個海好靚

人靚啲

高汁留名慢慢睇

巴打 好好嘅體驗

點樣先上到網
做緊 environmental工作
對呢類都幾有興趣
除左海洋 會唔會有其他動植物保育program?

係機場有sim卡買，同埋我地既manager 有wifi蛋。不過你預一定冇香港咁快，得3G同埋會成日斷。

有另一個係去南非睇big5

有冇啪男同學?

更加冇

黑妹個蓮黑色定粉紅色?

其實我懷疑緊你係咪識我

Day12(12/07/2018)
今日又一大清早就出海收集數據

之後就入翻係海收集翻黎既資料

之前下就又去左學校教書，今次我地仲有份落手教

然後夜晚有晚會，我地三個香港人負責帶遊戲，有咁靚既沙灘，我地決定帶係香港成日玩既數字球，仲有niaja，之後天都黑，我地入翻屋玩killer

Day13(13/07/2018)
去左jambiani(姐係另一個project 既村)既學校搞party

仲有當地人跳佢地既民族舞助慶

Day14(14/07/2018)
今日係free day，又去多次上星期去過既stone town，因後果度真係好大好多野行，之後係碼頭坐船去左一個叫prison island既小島

島上面仲有好多好大隻既龜

下就就翻翻stone town，係海邊食左個好正既午餐

之後就去左買手信，仲去左寄postcard
(希望順利寄到翻香港啦！)

之後夜晚我地係stone town 既夜市行

Day15(15/07/2018)
今日都係free day，去左jambiani，享受左一日陽光與海灘同美食

今日適逢世界盃決賽，我地緊係要睇啦！

Day16(16/07/2018)
一朝早又出左去收集數據
(搵唔搵到海豚呢 )

下就就要整黎緊今個星期去學校教書既教案

今日有4個新黎既義工，我地去左海邊一邊睇日落一邊開會

有冇同海豚玩

Day17(17/07/2018)
今朝一早就入資料，同改之前去教書既學生做既卷

之後去左魚市場調查
(竟然有漁夫捉到魔鬼魚)

之後去左酒店貼poster
之後出海收集數據

之後落海游水
(今日個海唔太清，所以冇乜靚相)

食完晚飯之後同其他義工一齊玩UNO

未試過有身體既接觸

Day18(18/07/2018)
今日一朝早就上Kiswahili lessons

之後我地就同新黎既義工講解之後我地整既教案，係for聽日去學校教書

之後竟然有神祕環節—village hunt

之後又去海環睇日落

之後夜晚又去當地人既屋企食飯

有冇比人雞姦

冇事 仲好安全

冇人有興趣個海啊～
淨係又興趣黑好個閪咋
師兄你都係影下啲黑妹上嚟啦